.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--b--Blindness:

Слепота (`Blindness <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=26>`_) / Закл. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- недееспособность

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Стойкость

----------

Вы лишаете цель зрения.
Эффект определяется результатом спасброска Стойкости цели.
После этого цель становится иммунной на 1 минуту.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Цель слепнет до начала своего следующего хода.
| **Провал**: Цель слепнет на 1 минуту.
| **Критический провал**: Цель слепнет навсегда.





.. include:: /helpers/actions.rst